% Makro für Vektoren und Matrizen(unterscheide griechische Buchstaben)

% Vektor
\DeclareRobustCommand{\V}[1]{ 				
	\ifthenelse{\equal{#1}{\omega} \OR \equal{#1}{\varphi} \OR \equal{#1}{\alpha} \OR \equal{#1}{\beta} \OR \equal{#1}{\chi} \OR \equal{#1}{\delta} \OR \equal{#1}{\varepsilon} \OR \equal{#1}{\phi} \OR \equal{#1}{\epsilon} \OR \equal{#1}{\gamma} \OR \equal{#1}{\eta} \OR \equal{#1}{\iota} \OR \equal{#1}{\kappa} \OR \equal{#1}{\lambda} \OR \equal{#1}{\mu} \OR \equal{#1}{\nu} \OR \equal{#1}{\pi} \OR \equal{#1}{\theta} \OR \equal{#1}{\vartheta} \OR \equal{#1}{\rho} \OR \equal{#1}{\sigma} \OR \equal{#1}{\varsigma} \OR \equal{#1}{\tau} \OR \equal{#1}{\upsilon} \OR \equal{#1}{\xi} \OR \equal{#1}{\psi} \OR \equal{#1}{\zeta}}{
		% Für griechische Kleinbuchstaben muss boldsymbol verwendet werden (deckt mathbf nicht ab)
		\bm{#1}	}{
		% Alle anderen Symbole verwenden mathbf
		\mathbf{#1}}}
% Matrix
\newcommand{\M}[1]{\uppercase{\V{#1}}}
% Tensor


% Imaginäre Einheit
\renewcommand{\j}{\jmath}
% Einheitsmatrix E
\newcommand{\E}{\V{E}} 
		
% Makro für Gleichungen, Abbildungen, Tabellen
\newcommand{\abb}[1]{Abb. \ref{#1}}
\newcommand{\tab}[1]{Tab. \ref{#1}}
\newcommand{\glg}[1]{(\ref{#1})}
\newcommand{\chp}[1]{Kap. \ref{#1}}

\newcommand{\Abb}[1]{Abbildung \ref{#1}}
\newcommand{\Tab}[1]{Tabelle \ref{#1}}
\newcommand{\Glg}[1]{Gleichung \ref{#1}}
\newcommand{\Chp}[1]{Kapitel \ref{#1}}
